［921］我直入元朗之元朗交通一覽

出入元朗主要有三種方法

1）巴士

64K 元朗西 <> 大埔墟站（經錦上路，太和）

68A 朗屏 <> 青衣 （經屯門同荃灣）
如果大馬路近Yoho嗰邊有咩事嘅話，68A將會係唯一可以出入元朗嘅巴士（理論上）

68E 元朗公園 <> 青衣（經雞地同Yoho，唔經大馬路）
比較接近牛屎佬嘅地頭，小心比人攔車打鳩大家

68M 元朗西 <> 荃灣站（經大欖隧道）

68X 洪水橋洪福邨 <> 旺角柏景灣（經元朗大馬路，美孚）

264R 天水圍天耀邨 <> 大埔墟站（經太和）

268B 朗屏站 <> 紅磡碼頭（經大馬路，尖沙咀）

268C 朗屏站 <> 觀塘碼頭（經大馬路，黃大仙）

268X 洪水橋洪福邨 <> 西九龍站（經大馬路，旺角）

269D 天水圍天富苑 <> 沙田瀝源邨（經大馬路，城門隧道）

276 天水圍天慈 <> 上水（經廈村，大馬路）

276P 天水圍站 <> 上水（經大馬路）

968 元朗西 <> 銅鑼灣天后（經西隧，中環）

B1 天水圍天慈邨 <> 落馬洲站（經新田）
*總站雖然可以轉狗鐵 但好似係禁區嚟 不建議大家行完街經呢道走

A36 朗屏站 <> 機場（經大馬路）

E34B 元朗山水樓 <> 機場（經大馬路、東涌）

除此之外仲可以搭任何經大欖隧道去天水圍/北區嘅車喺大欖隧道轉車站轉以上任何一步車入元朗

2）輕鐵

610 614 615 元朗站 <> 屯門碼頭（經兆康站，屯門站）
屯門有大量巴士去港九新界，因為啲巴士多數係行屯門公路，比元朗影響到嘅機會相對細啲

761P 元朗站 <> 天水圍天逸邨（經天水圍站）
雖然天水圍都有大量巴士去港九新界 不過一但Yoho附近路道比人收皮嘅話 天水圍嘅巴士都會塞死嘅

3）西鐵

元朗站（今日3點關）：同新鴻基嘅Yohomall相連（新城市廣場都係新鴻基）
接近雞地同東頭村（多原居民）對方吹雞支援應該好快
樓下有大量巴士前往港九新界各區

朗屏站：
接近朗屏邨同元朗工業區
有天橋連接元朗廣場
冇輕鐵（要行10分鐘左右）
沿車路行去天水圍約20分鐘

簡單嚟講，只要Yohomall附近嘅青山公路塞車/輕鐵唔暢順，元朗天水圍嘅交通可以即時癱瘓，所以建議大家千其唔好搞到青山公路

紅圈係狗屋
左藍圈係雞地
右藍圈係東頭村
綠圈係Yohomall/青山公路

大家喺元朗行完街千其唔好亂咁走

利申 唔係元朗人 睇地圖簡單分析咗少少 歡迎各位Ching補充

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

行動po冇人推